{"text_id":148304,"tokens":["Wahl","ern"," is"," a"," former"," municipality"," of"," the"," canton"," of"," Bern"," in"," Switzerland"," and"," seat"," of"," the"," Bern","-","Mit","tell","and"," administrative"," district","."," On"," ","1"," January"," ","2","0","1","1",","," the"," former"," municipalities"," of"," Wahl","ern"," and"," Alb","ligen"," merged"," in"," the"," new"," municipality"," of"," Schwar","zen","burg",".","\n","Geography","\n","The"," municipality"," is"," called"," Wahl","ern",","," although"," the"," chief"," settlement"," shares"," the"," name"," of"," the"," administrative"," district",","," Schwar","zen","burg","."," It"," is"," known"," as"," one"," of"," the"," transmitters"," of"," the"," short","wave"," radio"," station"," Schweizer"," Radio"," International","."," Other"," settlements"," in"," the"," municipality"," include"," Lan","zen","h\u00e4user","n"," and"," Ste","inen","br","\u00fcn","nen",".","\n","Wahl","ern"," lies"," in"," the"," Alpen","vor","land"," south"," of"," the"," Sense"," River",".","\n","Wahl","ern"," has"," an"," area"," of","."," Of"," this"," area",","," ","6","3",".","5","%"," is"," used"," for"," agricultural"," purposes",","," while"," ","2","7",".","3","%"," is"," forested","."," Of"," the"," rest"," of"," the"," land",","," ","7",".","3","%"," is"," settled"," (","buildings"," or"," roads",")"," and"," the"," remainder"," (","1",".","9","%)"," is"," non","-","productive"," (","rivers",","," glaciers"," or"," mountains",").","\n","The"," neighboring"," municipalities"," are",":"," K\u00f6n","iz",","," Ober","bal","m",","," R\u00fc","egg","is","berg",","," R\u00fc","sche","gg",","," Gug","gis","berg",","," Alters","wil",","," St","."," Antoni",","," He","iten","ried",","," Alb","ligen"," and"," Ueber","stor","f",".","\n","Demographics","\n","Wahl","ern"," has"," a"," population"," (","as"," of"," ","3","1"," December"," ","2","0","1","0",")"," of"," ","6","1","9","7",".,"," ","4",".","0","%"," of"," the"," population"," was"," made"," up"," of"," foreign"," nationals","."," Over"," the"," last"," ","1","0"," years"," the"," population"," has"," grown"," at"," a"," rate"," of"," ","2",".","5","%."," Most"," of"," the"," population"," ()"," speaks"," German"," (","9","5",".","9","%),"," with"," French"," being"," second"," most"," common"," ("," ","0",".","7","%)"," and"," Albanian"," being"," third"," ("," ","0",".","7","%).","\n","In"," the"," ","2","0","0","7"," election"," the"," most"," popular"," party"," was"," the"," SVP"," which"," received"," ","4","4",".","6","%"," of"," the"," vote","."," The"," next"," three"," most"," popular"," parties"," were"," the"," SPS"," (","1","9","%),"," the"," FDP"," (","1","0",".","5","%)"," and"," the"," Green"," Party"," (","1","0",".","1","%).","\n","The"," age"," distribution"," of"," the"," population"," ()"," is"," children"," and"," teenagers"," (","0","\u2013","1","9"," years"," old",")"," make"," up"," ","2","6",".","1","%"," of"," the"," population",","," while"," adults"," (","2","0","\u2013","6","4"," years"," old",")"," make"," up"," ","5","9",".","3","%"," and"," seniors"," (","over"," ","6","4"," years"," old",")"," make"," up"," ","1","4",".","6","%."," The"," entire"," Swiss"," population"," is"," generally"," well"," educated","."," In"," Wahl","ern"," about"," ","7","4",".","1","%"," of"," the"," population"," (","between"," age"," ","2","5","-","6","4",")"," have"," completed"," either"," non","-","mandatory"," upper"," secondary"," education"," or"," additional"," higher"," education"," (","either"," University"," or"," a"," Fach","hoch","schule",").","\n","Wahl","ern"," has"," an"," unemployment"," rate"," of"," ","1",".","1","8","%",".,"," there"," were"," ","6","0","6"," people"," employed"," in"," the"," primary"," economic"," sector"," and"," about"," ","2","0","6"," businesses"," involved"," in"," this"," sector","."," ","1","0","7","6"," people"," are"," employed"," in"," the"," secondary"," sector"," and"," there"," are"," ","7","3"," businesses"," in"," this"," sector","."," ","1","1","8","9"," people"," are"," employed"," in"," the"," tertiary"," sector",","," with"," ","1","7","6"," businesses"," in"," this"," sector",".","\n","Transportation","\n","Schwar","zen","burg"," is"," the"," terminal"," station"," of"," the"," Bern","-","Schwar","zen","burg","-","Bahn",","," which"," opened"," in"," ","1","9","0","7"," and"," today"," forms"," part"," of"," the"," BLS"," AG","."," Lan","zen","h\u00e4user","n"," also"," has"," a"," station",".","\n","There"," is"," no"," postal"," code"," for"," Wahl","ern",";"," mail"," is"," instead"," shipped"," to"," ","3","1","5","0"," Schwar","zen","burg"," or"," ","3","1","4","8"," Lan","zen","h\u00e4user","n",".","\n","Heritage"," sites"," of"," national"," significance"," ","\n","The"," farm"," house"," A","ecken","matt"," at"," A","ecken","matt"," ","6",","," the"," ruins"," of"," Gras","burg"," Castle",","," the"," Fr\u00fch","mess","kapelle"," at"," K\u00e4","ppe","lig","\u00e4ss","li"," ","5",","," the"," Ross","graben","br\u00fccke"," (","bridge",","," shared"," with"," R\u00fc","egg","is","berg","),"," Schwar","zen","burg"," Castle"," and"," the"," gran","ary"," at"," Hen","z","isch","wand"," ","2","9","8"," A"," are"," all"," listed"," as"," Swiss"," heritage"," sites"," of"," national"," significance","."," The"," entire"," village"," of"," Schwar","zen","burg"," and"," the"," ham","lets"," of"," \u00c4","cken","matt"," and"," Elis","ried"," are"," designated"," as"," part"," of"," the"," Inventory"," of"," Swiss"," Heritage"," Sites",".","\n","References","\n","Former"," municipalities"," of"," the"," canton"," of"," Bern","\n","Cultural"," property"," of"," national"," significance"," in"," the"," canton"," of"," Bern","\n","Pop","ulated"," places"," dis","established"," in"," ","2","0","1","1"],"sub_source":"wikipedia","model":"human","label":0}