{"text_id":170471,"tokens":["Carlos"," Alberto"," Rec","inos"," (","born"," September"," ","1","6",","," ","1","9","7","4",")"," is"," a"," Salvador","an"," footballer"," who"," currently"," plays"," as"," defender"," in"," the"," Liga"," Nacional"," de"," F\u00fatbol"," Profesional"," of"," Guatemala"," for"," Municipal"," J","alapa","."," He"," has"," also"," played"," for"," several"," clubs"," including"," Alianza"," F",".","C",".,"," \u00c1","guila"," and"," Santa"," Tec","la"," from"," El"," Salvador",";"," Cob","\u00e1n"," Imperial",","," Comunic","aciones"," FC"," and"," X","el","aj\u00fa"," MC"," from"," Guatemala",";"," and"," Universidad"," Aut\u00f3noma"," San"," Carlos"," from"," Honduras"],"sub_source":"wikipedia","model":"bloomz","label":1}